%%% Tento soubor obsahuje definice různých užitečných maker a prostředí %%%
%%% Další makra připisujte sem, ať nepřekáží v ostatních souborech.     %%%

\usepackage[a-2u]{pdfx}     % výsledné PDF bude ve standardu PDF/A-2u

%%% Nastavení pro použití samostatné bibliografické databáze.
\usepackage[
   backend=biber
%  ,style=iso-authoryear
  ,style=iso-numeric
  ,sortlocale=cs_CZ
  ,bibencoding=UTF8
  %,block=ragged
]{biblatex}
\addbibresource{literatura.bib}
\let\cite\parencite
\bibliography{literatura}

%% Přepneme na českou sazbu, fonty Latin Modern a kódování češtiny
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%%% Další užitečné balíčky (jsou součástí běžných distribucí LaTeXu)
\usepackage{amsmath}        % rozšíření pro sazbu matematiky
\usepackage{amsfonts}       % matematické fonty
\usepackage{amsthm}         % sazba vět, definic apod.
\usepackage{bm}             % tučné symboly (příkaz \bm)
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{subfig}         % vkládání tabulky obrázků
\usepackage{graphicx}       % vkládání obrázků
\usepackage{wrapfig}        % text kolem obrazky
\usepackage{fancyvrb}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{listings}       % vylepšené prostředí pro strojové písmo
\usepackage{fancyhdr}       % prostředí pohodlnější nastavení hlavy a paty stránek
\usepackage{icomma}         % inteligetní čárka v matematickém módu
\usepackage{dcolumn}        % lepší zarovnání sloupců v tabulkách
\usepackage{booktabs}       % lepší vodorovné linky v tabulkách
\usepackage{dirtree}
\makeatletter
\@ifpackageloaded{xcolor}{
   \@ifpackagewith{xcolor}{usenames}{}{\PassOptionsToPackage{usenames}{xcolor}}
  }{\usepackage[usenames]{xcolor}} % barevná sazba
\makeatother
\usepackage{multicol}       % práce s více sloupci na stránce
\usepackage{caption}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt}
\setlist[enumerate]{noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt}
\setlist[description]{noitemsep, topsep=0pt, partopsep=0pt}

\usepackage[subfigure]{tocloft}
\setlength\cftparskip{0pt}
\setlength\cftbeforechapskip{1.5ex}
\setlength\cftfigindent{0pt}
\setlength\cfttabindent{0pt}
\setlength\cftbeforeloftitleskip{0pt}
\setlength\cftbeforelottitleskip{0pt}
\setlength\cftbeforetoctitleskip{0pt}
\renewcommand{\cftlottitlefont}{\Huge\bfseries\sffamily}
\renewcommand{\cftloftitlefont}{\Huge\bfseries\sffamily}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\Huge\bfseries\sffamily}

% vyznaceni odstavcu
\parindent=0pt
\parskip=11pt

% zakaz vdov a sirotku - jednoradkovych pocatku ci koncu odstavcu na prechodu mezi strankami
\clubpenalty=1000
\widowpenalty=1000
\displaywidowpenalty=1000

% nastaveni radkovani
\renewcommand{\baselinestretch}{1.20}

% nastaveni pro nadpisy - tucne a bezpatkove
\usepackage{sectsty}    
\allsectionsfont{\sffamily}

% nastavení hlavy a paty stránek
\fancyhf{}
\fancyhead[RO,LE]{\rightmark}
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage}
\renewcommand{\footrulewidth}{.5pt}
\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}}

% Tato makra přesvědčují mírně ošklivým trikem LaTeX, aby hlavičky kapitol
% sázel příčetněji a nevynechával nad nimi spoustu místa. Směle ignorujte.
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \sffamily
   \Huge\bfseries \thechapter. #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
  {\parindent \z@ \raggedright \sffamily
   \Huge\bfseries #1
   \par\nobreak
   \vskip 20\p@
}}
\makeatother

% Trochu volnější nastavení dělení slov, než je default.
\lefthyphenmin=2
\righthyphenmin=2

% Zapne černé "slimáky" na koncích řádků, které přetekly, abychom si
% jich lépe všimli.
\overfullrule=1mm

%% Balíček hyperref, kterým jdou vyrábět klikací odkazy v PDF,
%% ale hlavně ho používáme k uložení metadat do PDF (včetně obsahu).
%% Většinu nastavítek přednastaví balíček pdfx.
\hypersetup{unicode}
\hypersetup{breaklinks=true}
\hypersetup{hidelinks}

%%% Prostředí pro sazbu kódu, případně vstupu/výstupu počítačových
%%% programů. (Vyžaduje balíček fancyvrb -- fancy verbatim.)

\DefineVerbatimEnvironment{code}{Verbatim}{fontsize=\small, frame=single}

%\usepackage{algorithm, algpseudocode}
%\usepackage[linesnumbered,ruled]{algorithm2e}
\usepackage[ruled]{algorithm2e}
\renewcommand*{\algorithmcfname}{Algoritmus}

%vypis nejen souboru
\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\definecolor{BackgroundGreen}{HTML}{E6F0F0}
\definecolor{ForestGreen}{HTML}{228B22}
\definecolor{NoteBackground}{HTML}{FFFCE3}
\definecolor{BackgroundBeige}{HTML}{FDF6E3}
\definecolor{BackgroundYellow}{HTML}{FEFBDF}
\definecolor{SolarizedGrey}{HTML}{657B83}
\definecolor{CornellRed}{HTML}{B31B1B}
\definecolor{CppGold}{HTML}{b38000}
\definecolor{PythonBlue}{HTML}{3675a9} 

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  showstringspaces=false,
  frame = single,
  breaklines=true,
  numbers=left,
  stepnumber=1,
  commentstyle=\color{gray}\upshape
}
%xml formatovani
\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
  morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<?}{?>},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}

\lstdefinelanguage{java}{
  % Basic settings
  basicstyle=\ttfamily,
  tabsize=3,
  %frame=single,
  showstringspaces=false,
  rulecolor=\color{black},
  mathescape=true,
  breaklines=true,
  numbers=left,
  % Keywords, strings, and comments
  keywords={%
    abstract, continue, for, new, switch, assert, default, goto, package,
    synchronized, boolean, do, if, private, this, break, double, implements,
    protected, throw, byte, else, import, public, throws, case, enum,
    instanceof, return, transient, catch, extends, int, short, try, char,
    final, interface, static, void, class, finally, long, strictfp, volatile,
    const, float, native, super, while
  },
  keywords=[2]{%
  },
  morestring=[b]",
  morestring=[b]',
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  % Colors and style
  %backgroundcolor=\color{BackgroundYellow},
  keywordstyle=\color{blue},
  keywordstyle=[2]\color{DarkOrchid},
  commentstyle=\color{ForestGreen},
  stringstyle=\color{red},
  numberstyle=\color{SolarizedGrey}
}

%nazev lstlistings
\renewcommand{\lstlistingname}{Ukázka}
%\renewcommand{\lstlistlistingname}{List of \lstlistingname s}

%lorem ipsum
\usepackage{lipsum}

%slova co nechceme delit
\hyphenation{InputDataTable-}
\hyphenation{RapidMiner}
%\hyphenation{KnowledgeExplorer-}
\hyphenation{KEXDiscretization-}
\hyphenation{ExampleSet-}
\hyphenation{ExampleTable-}
\hyphenation{LinkedList-}
\hyphenation{HashMap-}

%umisteni float na konkretni misto

\usepackage{float}
